Wyman Wong：那些有Dress Code的餐廳（上）

巴黎有間米芝蓮兩星餐廳，叫L’Abeille，在香格里拉酒店入面，由於風評很好，於是就很想趁六月時出差fashion week之便試它一試，剛巧有一晚亦只有那麼一晚沒有show看也沒有公關應酬飯要吃，便book了一桌，打算和幾個朋友食好西。

但我沒有開心太早，因為這種星級食肆的氣，多年來我也受得夠多了，所以被迫學精，一收到 confirmation便立即上網查一查這家到底有沒有dress code，你知啦，又大酒店又星又盛，可能對客人好嚴格的，結果官網顯示"Dress Code：Chic"，咦？呢種情況下用呢個字，好生面口吓喎？ 咁即係點呢？於是我又Google了一大輪，普遍說法是，即係「著乜都得」！

咁平易近人？反而令我更不放心。這種級數的地方，唔駛著Jacket都好少見吓，「著乜都得」真係未見過，我的好奇心立即被勾起了，究竟他們的底線有多底呢？

也不是存心挑戰，但剛巧那天遇上巴黎一百五十年來的歷史高溫，多得Rick Owens 帶挈，在四十度惡毒陽光下被乾煎超過一小時的本人，下午便以中暑生還者身份逃回酒店換 T恤波鞋短褲才能繼續看秀……是的，我沒有忘記看完當日最後一場便要去這兒吃飯，所以特地多帶一條長褲和Jacket放在保母車上， 萬一真的"Chic"得太過份被拒入店，馬上更換，罰款事小（其實都唔小），掃朋友們的興事大！

結果，他們真的准我穿著牛記笠記用餐，而且光明正大入場，不必閃閃縮縮懶係「我地特別通融你一次咁多啦揸正嚟做就唔得㗎啦！」

我想講的其實是，這家餐廳的「開放政策」我覺得很加分，重點是我也沒有因為他們准客人穿得隨便舒適一點而認為他們很cheap很沒格調很不高級。